[JJ插沙] 英文5**嘅人同我入一入嚟

話說今日同班同學討論”be able to” & “just need to”嘅分別，基於成班人都有偏見，所以想徵求大家意見，客觀評論分別。

情景: 我想進入賭場，如我能帶同身份證，能成功進入的機會有多大？
問句例子: If I bring with my ID card, I must be able to enter casino?
要將職員回應歸落1. Guarantee success 2. Staff not sure 3. No

某同學闡述為對話過程:
A: I want to enter a casino
B: Oh, you have to bring your ID card.
A: So, I just need to bring my ID card to enter a casino?
B: Yep
得出結論 1. Guarantee success

立場一: A已問及進入賭場的條件，並確定能進入賭場。
立場二: A只問及進入賭場的條件，但沒有問及能進入的機會有多大，仍有可能被拒絕。(因沒使用be able to / guarantee等字眼)

想知大家點諗
立場一
立場二

你問得依個問題
啫係未夠大入賭場啦
咁你點都入唔到啦
問黎做咩？

認真post咪撚搗亂，死返出去啦

用must本身就唔啱

我覺得係智力問題多過英文問題

唔該將個point放返去”be able to” & “just need to”

屌係咪唔撚識睇題目？

依加唔係問個例子有冇錯，而係AB對話過程有冇違背例句意思

唔知你up乜7

valid argument but not sound

to do sth 個to 本身英文入面已經有不確定意味

唔係好明問咩...

睇唔明

唔知你想問乜

如果你係想問just need to 係咪等如只要有ID就可以入咁我會話咁講無錯

因為just有only嘅意思

即係喺你講嘅對話入面ID係充份+必要條件
有咗佢就保證你成功入場(guaranteed success?)